{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060236",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대불정여래밀인수증요의제보살만행수능엄경(2016)_1"
    },
    "text": "『大仏正修陵厳経』は仏教経典で、他の経典とは異なり長い間外部に流出することが禁止されたため、東アジアに遅れて知られた。 唐時代の705年にサンスクリット語で漢訳され、禅宗と教宗の修練に欠かせない経典だ。 この経典は仏の言葉を理解することにとどまらず、直接経験して体得することを強調する。 本経典の題名で「仏頂」は最後の悟りを意味し、「密人」は隠密な原因を意味する。 「受贈」はその原因を遂行を通じて悟るという話であり、「要義」は真理を最後まで窮究して引っかからない境地に至ることを意味する。 「祭菩薩蛮行」は菩薩が悟りを得るために多くの利他行を実践しなければならないという意味だ。 「修学能力試験」はあらゆることや理を尽くして成就することを意味し、「厳」は極めて堅固なことを意味する。 したがって、この経典は「絶対的な悟りを得るために菩薩が修行法を磨かなければならない」という意味だ。 この経典は高麗と朝鮮時代に翻訳と引き出しが何度も行われた。 本遺物は高麗時代末の1309年に刊行された超人本で、純独句結がついているが、これは漢文を順に読みやすく使用した句結を意味する。 この遺物は地面の毀損状態が多いが、同時に高麗時代末の国語史研究のための重要な資料と評価される。 2016年1月7日に宝物に指定された遺物である。",
    "QA": [
        {
            "question": "大仏正修陵厳経は何の経典ですか？",
            "answer": "大仏正修陵厳経は仏教経典です。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経が東アジアで知られるまでに時間がかかった理由は何ですか？",
            "answer": "大仏正修陵厳経は長い間外部に流出することが禁止されていたため、東アジアに遅れて知られるようになりました。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「仏頂」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「仏頂」は最後の悟りを意味しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「密人」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「密人」は隠密な原因を意味しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「受贈」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「受贈」はその原因を遂行を通じて悟るという意味です。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「要義」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「要義」は真理を最後まで窮究して引っかからない境地に至ることを意味しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「祭菩薩蛮行」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「祭菩薩蛮行」は菩薩が悟りを得るために多くの利他行を実践しなければならないという意味です。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「修学能力試験」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「修学能力試験」はあらゆることや理を尽くして成就することを意味しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経の題名の「厳」とは何を意味していますか？",
            "answer": "「厳」は極めて堅固なことを意味しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経は何を強調していますか？",
            "answer": "大仏正修陵厳経は仏の言葉を理解することにとどまらず、直接経験して体得することを強調しています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経は何のために菩薩が修行法を磨かなければならないと言っていますか？",
            "answer": "大仏正修陵厳経は絶対的な悟りを得るために菩薩が修行法を磨かなければならないと言っています。"
        },
        {
            "question": "大仏正修陵厳経は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "大仏正修陵厳経は2016年1月7日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 533
    }
}